疑為慈善機構跑數出陰招 婆婆用間尺撩籌款箱取錢

在街頭常見到來歷不明的慈善機構募捐，很多市民也提高警覺。逢星期六早上有賣旗活動，但昨日下午卻仍有機構在街頭募捐，更有網民直擊一位婆婆用間尺撩錢，疑似放入自己的籌款箱。
該網民拍下婆婆偷錢的短片，在facebook群組《PLAY HARD 玩硬》向網民查詢應如何處理。從短片中可見，一位婆婆在街邊的小型募捐攤位中，以長間尺伸入透明籌款箱中不斷撩錢，並清楚見到她成功取出20元紙幣，放入掛在自己身上的錢箱。
雖然短片只有7秒，但目擊的網民指「在場見阿婆用間尺撩左好耐」，而現場只有婆婆一人，未知她所屬哪個機構，是相關機構職員或義工。
事件引起網民熱議，很多人認為婆婆的行為已屬偷竊，叫目擊者報警；有人更直指婆婆的偷錢手法純熟，
"袋定間尺喺身，應該係專業，是一個「壞咗嘅老人」。"

有網民認為不應太武斷，而目擊者應再拍攝婆婆處理善款的後續，現難以肯定她有心偷善款，「撩完之後呢？ 重點都未睇到！」
有人則覺得婆婆似為「慈善機構」跑數居多，見她「左箱交右箱，唔似私吞咗（善款）喎」，但也不值這些機構連籌款都要交數。
"所以我從來都唔會捐俾呢啲所謂嘅慈善團體！有心捐錢就捐俾特定組織……呢啲一毫子都唔會俾！"

推